★回帶】自助點餐機有糞便細菌 用後進食前要洗手

英國傳媒的調查發現，當地連鎖快餐店麥當勞的自助點餐機，其輕觸式屏幕都帶有來自人類糞便的細菌，也有抽驗的樣本含有可引致敗血症及中毒性休克的葡萄球菌。麥當勞回應指，有定期用消毒劑清潔自助點餐機的屏幕。

英國《都市日報》與倫敦都會大學早前合作進行研究，收集麥當勞在倫敦6間分店及在伯明翰2間分店自助點餐機屏幕的樣本，結果發現有大量細菌。除了糞腸球菌及葡萄球菌，也有變形桿菌及克雷伯氏肺炎菌。大學研究人員對發現葡萄球菌感到擔心，指這細菌可快速傳播，以及對抗生素的抗藥性愈來愈強。

麥當勞發言人表示，公司定期清潔自助點餐機，而餐廳亦有向顧客提供洗手設施。研究人員表示，隨着輕觸式屏幕技術愈來愈普及，今次研究顯示民眾不應在使用這類屏幕後立即進食，它們是不衞生及可傳播疾病，又認為細菌可留在屏幕上數天，因此要頻密清潔屏幕。

地鐵扶手都有糞便

好出奇呀
D死廢老痾完屎尿唔洗手
麥當勞成日見架啦